---
title: >-
    حکایت شمارهٔ ۸
---
# حکایت شمارهٔ ۸

<div class="n" id="bn1"><p>یکی را از بزرگان به محفلی اندر همی‌ستودند و در اوصاف جمیلش مبالغه می‌کردند.</p></div>
<div class="n" id="bn2"><p>سر بر آورد و گفت: من آنم که من دانم.</p></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>کُفَیتَ اَذیً یا مَن یَعُدُّ مَحاسنی</p></div>
<div class="m2"><p>علانیَتی هذا ولم تدرِ ما بَطَنَ</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>شخصم به چشم عالمیان خوب منظر است</p></div>
<div class="m2"><p>وز خبث باطنم سر خجلت فتاده پیش</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>طاووس را به نقش و نگاری که هست خلق </p></div>
<div class="m2"><p>تحسین کنند و او خجل از پای زشت خویش</p></div></div>